@article{pomian1997a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Quel Vingtième Siècle ? »},
  volume = {93},
  date = {1997},
  pages = {41–75},
  language = {fr},
  journal = {Le débat}
}
@article{pomian2000a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Romano : histoire et encyclopédie »},
  volume = {t. XXXVIII, 117},
  date = {2000},
  pages = {193–209},
  language = {fr},
  journal = {Revue européenne des sciences sociales}
}
@article{pomian1997b,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = { Statystyka, hermeneutyka, polityka » [Statistique, herméneutique, politique},
  volume = {t. 42},
  date = {1997},
  pages = {161–169},
  language = {fr},
  journal = {AHFM}
}
@book{pomian2000b,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {Wenecja w kulturze europejskiej [Venise dans la culture européenne},
  publisher = {UMCS},
  date = {2000},
  pages = {48},
  language = {pl},
  address = {Lublin}
}
@article{fontaine1999a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { A che punto è la storia economica ? »},
  volume = {12},
  date = {1999},
  pages = {83–89},
  language = {it},
  journal = {Storica}
}
@article{fontaine2001a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Antonio and Shylock : Essay on Credit and trust in France (end of seventeenth-first pof eighteenth centuries) »},
  date = {2001-02},
  language = {en},
  journal = {The Journal of Economic History}
}
@article{fontaine1999b,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Confiance et communauté : la réussite des réseaux de migrants dans l’Europe moderne »},
  volume = {49},
  date = {1999},
  pages = {4–16},
  language = {fr},
  journal = {Revue suisse d’histoire}
}
@article{fontaine1998a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Données implicites dans la construction des modèles migratoires alpins à l’époque moderne »},
  date = {1998},
  volume = {3},
  pages = {25–35},
  language = {fr},
  journal = {Histoire des Alpes}
}
@article{fontaine2000a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { La construction de la confiance dans les réseaux de libraires et colporteurs de l’Europe moderne »},
  publisher = {Publications de l’École des Chartes},
  date = {2000},
  language = {fr},
  journal = {La Bibliothèque Bleue de Troyes},
  address = {Troyes}
}
@article{fontaine1999c,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { La costruzione delle identità sociali nell’epoca moderna. Il caso dei venditori ambulanti »},
  volume = {},
  date = {1999},
  pages = {27–37},
  language = {it},
  journal = {Protagonisti},
  number = {XX, 73}
}
@article{fontaine1997a,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Les villageois dans et hors du village : gestion des conflits et contrôle social dans les Alpes dauphinoises au XVIIIe siècle »},
  date = {1997},
  volume = {1},
  pages = {71–85},
  language = {fr},
  journal = {Crime, Histoire et Sociétés, Crime, History and Society}
}
@article{fontaine1998b,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Migration and Work in the Alps (17th-18th centuries) : Family strategies, Kinship and Clientelism »},
  date = {1998},
  volume = {3},
  pages = {351–369},
  language = {en},
  journal = {The History of the Family}
}
@article{fontaine1997b,
  author = {Fontaine, Laurence},
  title = { Migrationi alpine, mercato del lavoro ed organizzazione sociale nell’età moderna »},
  note = {dans},
  publisher = {Cramars},
  date = {1997},
  pages = {21–30},
  language = {it},
  journal = {Arti Grafiche Friulane},
  address = {Udine}
}
@article{laurence1998a,
  author = {Laurence Fontaine, D.Siddle},
  title = { Migration, Mobility and Modernisation »},
  volume = {7},
  publisher = {Liverpool University Press},
  date = {1998},
  language = {en},
  journal = {Migration, Mobility and Modernisation},
  address = {Liverpool}
}
@article{podselver1999a,
  author = {Podselver, Laurence},
  title = { Le pèlerinage d’El Hamma à Sarcelles »},
  publisher = {Centre de Publication Universitaire},
  date = {1999},
  pages = {275–286},
  language = {fr},
  journal = {Histoire Communautaire Histoire Plurielle},
  address = {Tunis}
}
@article{podselver-a,
  author = {Podselver, Laurence},
  title = { Le pèlerinage du Maarabi à Sarcelles, un pèlerinage transposé du judaïsme tunisien »},
  volume = {28},
  pages = {205–217},
  language = {fr},
  journal = {Pardes}
}
@article{gillard1997a,
  author = {Gillard, Lucien},
  title = { Les relations entre histoire et analyse de la monnaie »},
  volume = {22, 4-5},
  date = {1997},
  pages = {317–333},
  language = {fr},
  journal = {Économie et Société}
}
@article{beaulieu1999a,
  author = {Beaulieu, Marie-Anne Polo},
  title = { L’exemplum médiéval, une forme brève ? (d’après l’Echelle du Ciel de Jean Gobi le Jeune) »},
  publisher = {Université Saint-Esprit de Kaslik},
  date = {1999},
  volume = {5},
  pages = {321–347},
  language = {fr},
  journal = {Revue des Lettres et de Traduction},
  address = {Jounieh, Liban}
}
@article{beaulieu1998a,
  author = {Beaulieu, Marie-Anne Polo},
  title = { Le lundi des trépassés. Création, diffusion et réception d’un rituel »},
  date = {1998-11},
  pages = {1191–1217},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{ducreux-lakits1999a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elizabeth},
  title = { L’exil comme conversion : les trajectoires de vie d’émigrants tchèques à Berlin au 18e siècle »},
  date = {1999},
  volume = {4},
  pages = {915–944},
  language = {fr},
  journal = {Annales. Histoire, Sciences Sociales}
}
@article{ducreux-lakits1997a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elizabeth},
  title = { Symbolický rozmr pout do Staré Boleslavi »},
  date = {1997},
  volume = {3-4},
  pages = {585–620},
  language = {cs},
  journal = {Eský asopis historický (Revue Tchèque d’Histoire}
}
@article{ducreux-lakits2000a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elizabeth},
  title = { Tapié historien »},
  volume = {4},
  date = {2000},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers franco-hongrois},
  address = {Budapest}
}
@article{chopard2000a,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = { Indulgences et confréries. Tests de l’évolution des dévotions au XVIIIe siècle »},
  note = {dans},
  date = {2000},
  volume = {02},
  pages = {75–94},
  language = {fr},
  journal = {« Religion en transition dans la seconde moitié du XVIIIe siècle »}
}
@incollection{chopard1999a,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = { L’image du saint à travers les manuscrits de Notre-Dame du Laus (début du XVIIIe siècle) »},
  note = {dans},
  date = {1999},
  volume = {3},
  pages = {41–61},
  language = {fr},
  booktitle = {Actes de la journée d’étude, Saints et sainteté},
  address = {Rives nord-méditerranéennes}
}
@article{chopard2000b,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = { La dévotion au Sacré-Cœur. Confréries et livres de piété », dans « La prière dans le christianisme moderne »},
  volume = {217},
  date = {2000-07},
  pages = {531–546},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l’Histoire des Religions},
  number = {3}
}
@article{chopard1997a,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = { Le jansénisme dans les bibliothèques des couvents de Toulon au XVIIIe siècle »},
  volume = {210},
  date = {1997-01},
  pages = {57–79},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire de l’Église de France}
}
@article{chopard2000c,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = { Les inventaires de bibliothèques ecclésiastiques, témoins de l’évolution intellectuelle et spirituelle des religieux »},
  volume = {t. 86, 217},
  date = {2000-07},
  pages = {493–512},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire de l’Église de France}
}
@article{chopard1997b,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = { Une porte ouverte sur les lectures des religieux : les catalogues de leurs bibliothèques à l’époque révolutionnaire »},
  note = {dans},
  volume = {210},
  date = {1997-01},
  pages = {15–24},
  language = {fr},
  journal = {Livre et culture du clergé à l’époque moderne, Actes du colloque de Marseille (31 mars-1 avril 1995}
}
@article{chopard1997c,
  author = {Chopard, Marie-Hélène},
  title = {Bernard Montagnes « Les bibliothèques de Toulon, Mémoire et identité des couvents. Un test, la théologie »},
  volume = {210},
  date = {1997-01},
  pages = {25–43},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire de l’Église de France}
}
@article{netter1998a,
  author = {Netter, Marie-Laurence},
  title = { La Révolution française et le théatre, essai de pédagogie politique »},
  volume = {8},
  date = {1998},
  pages = {293–306},
  language = {fr},
  journal = {Revue Française d’Histoire des Idées Politiques}
}
@article{bourguet1997a,
  author = {Bourguet, Marie-Noël},
  title = { Voyage, science et mer au XVIIIe siècle »},
  note = {dans},
  date = {1997},
  volume = {1-2},
  pages = {39–56},
  language = {fr},
  journal = {Européens et espaces maritimes au XVIIIe siècle}
}
@article{bourguet1997b,
  author = {Bourguet, Marie-Noël and Licoppe, Christian},
  title = { Voyage, mesures, instruments : une nouvelle expérience du monde au siècle des Lumières »},
  pages = {–},
  date = {1997},
  volume = {5},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{ozouf-marignier2000a,
  author = {Ozouf-Marignier, Marie-Vic},
  title = { À l’origine du Nord et du Pas-de-Calais : logique administrative contre logique commerçante (1789-1790) »},
  volume = {t. 82, 335},
  date = {2000-04},
  pages = {423–434},
  language = {fr},
  journal = {Revue du Nord}
}
@article{ozouf-marignier1999a,
  author = {Ozouf-Marignier, Marie-Vic},
  title = { Entre tradition et modernité : les Recherches statistiques sur la ville de Paris (1821) »},
  note = {dans},
  volume = {tome 111},
  date = {1999},
  pages = {747–762},
  language = {fr},
  journal = {Cadastres et recensements dans les villes capitales}
}
@article{marie-vic2000a,
  author = {Marie-Vic Ozouf-Marignier, N.Verdier},
  title = { L’événement : un objet historique à emprunter »},
  volume = {t. 29, 3},
  date = {2000},
  pages = {218–223},
  language = {fr},
  journal = {L’espace géographique}
}
@article{godet1998a,
  author = {Godet, Martine},
  title = { Image et censure. Des contre-exemples dans l’URSS de Brejnev »},
  volume = {11},
  date = {1998-10},
  pages = {122–135},
  language = {fr},
  journal = {numéro spécial : « L’image empêchée : du côté de la censure »}
}
@article{powell-nagata1999a,
  author = {Powell-Nagata, Mary Louise},
  title = { Balancing Family Strategies and Individual Choice : name changing in early modern Japan »},
  date = {1999},
  volume = {11},
  pages = {145–166},
  language = {en},
  journal = {Japan Review Journal of the International Research Center for Japanese Studies}
}
@article{powell-nagata1999b,
  author = {Powell-Nagata, Mary Louise},
  title = { Why did you change your name ? Name changing patterns and the life course in early modern Japan »},
  date = {1999},
  volume = {4, Number 3},
  pages = {315–338},
  language = {en},
  journal = {History of the Family an International Quarterly}
}
@article{aymard1998a,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { Histoire et prospective »},
  volume = {36, 1},
  date = {1998},
  pages = {37–46},
  language = {fr},
  journal = {Hommage à Ignacy Sachs}
}
@article{aymard1999a,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { Historia y Prospectiva »},
  volume = {3},
  date = {1999},
  pages = {33–42},
  language = {es},
  journal = {Prohistoria (Debates y combates por la historia que viene}
}
@article{aymard2000a,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { La Méditerranée : crise ou renforcement des identités »},
  volume = {XL},
  date = {2000},
  pages = {15–22},
  language = {fr},
  journal = {« L’Europe des Nations »},
  address = {Lisboa-Paris}
}
@article{aymard1998b,
  author = {Aymard, Maurice},
  title = { La Méditerranée : un autre développement »},
  volume = {27},
  date = {1998},
  pages = {13–27},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin d’Histoire Contemporaine de l’Espagne}
}
@article{kriegel1998a,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { Israël à 50 ans : deux idées de la nation »},
  date = {1998},
  volume = {2},
  pages = {257–270},
  language = {fr},
  journal = {Politique étrangère}
}
@article{kriegel2000a,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { L’alliance royale, le mythe, et le mythe du mythe »},
  volume = {t. LVI, 632-633},
  date = {2000-01},
  pages = {1–18},
  language = {fr},
  journal = {Critique}
}
@article{kriegel1998b,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { Le parcours de Juan Luis Vives : du milieu judaïsant à l’option érasmienne »},
  volume = {215},
  date = {1998},
  pages = {249–281},
  language = {fr},
  journal = {Revue de l’histoire des religions},
  number = {icule 2}
}
@article{kriegel1998c,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { Messianisme juif, dissidence chrétienne et Réforme : les usages d’un texte de Maïmonide »},
  volume = {24},
  date = {1998},
  pages = {197–219},
  language = {fr},
  journal = {Pardès}
}
@article{kriegel1999a,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { Nation et religion. Aux origines des néo-messianismes »},
  date = {1999},
  volume = {1},
  pages = {3–28},
  language = {fr},
  journal = {L’Israël d’aujourd’hui}
}
@article{kriegel1998d,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { Réflexion philosophique et appartenance identitaire chez les penseurs juifs médiévaux »},
  note = {dans},
  date = {1998},
  volume = {4},
  pages = {529–549},
  language = {fr},
  journal = {Revue de métaphysique et de morale}
}
@article{kriegel1999b,
  author = {Kriegel, Maurice},
  title = { Un programme multiculturel pour Israël ? Les nouveaux historiens »},
  volume = {104},
  date = {1999},
  pages = {149–161},
  language = {fr},
  journal = {Le débat}
}
@article{gribaudi2001a,
  author = {Gribaudi, Maurizio},
  title = { Percorsi individuali ed evoluzione storica : quattro percorsi operai attraverso la Francia dell’ottocento »},
  volume = {106, 1},
  date = {2001},
  pages = {154–201},
  language = {it},
  journal = {Quaderni Storici}
}
@article{demonet1999a,
  author = {Demonet, Michel and Alter, George and Michel Oris, Patrice Bourdelais},
  title = { Mortalité et migration dans les villes industrielles au XIXe siècle : exemples belges et français »},
  note = {dans},
  date = {1999},
  pages = {31–62},
  language = {fr},
  journal = {« L’usine, les hommes, la ville »}
}
@article{cottias1997a,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = { De la moralisation des esclaves à la citoyenneté dans les Antilles françaises (Martinique, Guadeloupe) »},
  note = {dans},
  date = {1997},
  language = {fr},
  journal = {« Mujer y Familia en America Latina Siglo XVIIIe-XXe »}
}
@article{green1997a,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = { Blacks, Jews, and the ‘Natural Alliance’ : Labor Cohabitation and the ILGWU »},
  volume = {4, 1},
  date = {1997},
  pages = {97–104},
  language = {en},
  journal = {Jewish Social Studies}
}
@article{green2000a,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = { Introduction, Les métiers des Juifs},
  note = {et coordination du numéro spécial,},
  volume = {33},
  date = {2000},
  pages = {4–7},
  language = {fr},
  journal = {Archives juives},
  number = {2}
}
@article{green2000b,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = { La mer ou la traversée comme lieu de passage »},
  volume = {7},
  date = {2000},
  pages = {68–73},
  language = {fr},
  journal = {Les Cahiers du judaïsme}
}
@article{green1999a,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = { Le Melting-Pot » : Made in America, Produced in France »},
  volume = {86, 3},
  date = {1999-12},
  pages = {1188–1208},
  language = {en},
  journal = {The Journal of American History}
}
@article{green1999b,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = { Trans-frontières : Pour une analyse des lieux de passage »},
  volume = {6},
  date = {1999},
  pages = {33–48},
  language = {fr},
  journal = {Socio-anthropologie}
}
@article{collaboration1997a,
  author = {collaboration, Nicole Fouché},
  title = { Soixante-quinze ans d’histoire de l’Association française des femmes diplômées des universités vus de Paris},
  volume = {180},
  date = {1997-03},
  pages = {1–76},
  language = {fr},
  journal = {Diplômées, revue de l’AFFDU}
}
@article{fouch1998a,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { À propos des Etats-Unis et du Pacifique : le prix 1997 pour le meilleur livre étranger a été décerné à Jean Heffer par l’Organization of American Historians »},
  volume = {16},
  date = {1998-01},
  pages = {85–88},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et anthropologie},
  address = {Strasbourg}
}
@article{fouch2000a,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { Anne Morgan, la lecture publique et la France. Le lent cheminement d’une influence culturelle américaine, 1917-1969 »},
  volume = {28},
  date = {2000},
  pages = {59–96},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers de l’Institut Charles-V}
}
@article{fouch2000b,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { Des Américaines protestantes à l’origine des University Women françaises, 1919-1964 »},
  volume = {t. 146},
  date = {2000-03},
  pages = {133–152},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin de la Société d’histoire du protestantisme français}
}
@article{fouch1998b,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { Des Etats-Unis et du Pacifique »},
  date = {1998-04},
  pages = {175–177},
  language = {fr},
  journal = {Vingtième siècle},
  address = {Paris}
}
@article{fouch1997a,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { Internet et les études américaines »},
  publisher = {EHESS},
  date = {1997-10},
  volume = {4},
  pages = {65–75},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du CENA},
  address = {Paris}
}
@article{fouch1999a,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { La Chambre de commerce américaine en France : une institution ethnique - 1894-1919 ? »},
  volume = {5},
  date = {1999-02},
  pages = {51–78},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin du CENA-EHESS}
}
@article{fouch1998c,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { Les Américains en France, 1919-1939 : un objet d’études pour les historiens de l’immigration ?},
  volume = {14},
  date = {1998},
  pages = {159–170},
  language = {fr},
  journal = {Revue européenne des migrations internationales}
}
@article{fouch1998d,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = { Prix France-Amérique 1998 »},
  volume = {17},
  date = {1998-07},
  pages = {195–197},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et anthropologie}
}
@article{unknown2000a,
  title = {Nicole Fouché, en collaboration « Le New York Harry’s Bar, 1919-1939 : une institution américaine à Paris ? »},
  date = {2000},
  volume = {20},
  pages = {209–226},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et Anthropologie}
}
@article{collomb1997a,
  author = {Collomb, Pascal},
  title = { Le premier ordinaire connu à l’usage de la cathédrale Saint-Jean-de-Lyon (2e moitié du XIIe siècle) »},
  volume = {8},
  date = {1997},
  pages = {13–51},
  language = {fr},
  journal = {Revue Mabillon}
}
@article{collomb2000a,
  author = {Collomb, Pascal},
  title = { Les processions des Rogations à Lyon au Moyen Âge : les parcours, le mythe et l’auctoritas cathédrale (XIIe-XVIe siècle) »},
  note = {dans},
  volume = {51-52},
  date = {2000},
  pages = {69–93},
  language = {fr},
  journal = {Sources. Histoire au présent},
  address = {Paris}
}
@article{bourdelais1999a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Contribution à une histoire comparée des villes de l’industrie en Europe »},
  date = {1999},
  volume = {2},
  pages = {5–7},
  language = {fr},
  journal = {Annales de démographie historique}
}
@article{bourdelais1999b,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Demographic Aging : A Notion to Revisit »},
  volume = {4, 1},
  date = {1999},
  pages = {31–50},
  language = {en},
  journal = {The History of the Family, An International Quarterly}
}
@article{bourdelais1997a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Épidémies et population : bilan et perspectives de recherches »},
  date = {1997},
  pages = {9–26},
  language = {fr},
  journal = {Annales de démographie historique}
}
@article{bourdelais1998a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { La construction de la notion de contagion : entre médecine et société »},
  volume = {66},
  date = {1998},
  pages = {21–39},
  language = {fr},
  journal = {Communications}
}
@article{bourdelais2000a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Les nouveaux retraités »},
  volume = {847},
  date = {2000-11-10},
  publisher = {La documentation française},
  pages = {1–79},
  language = {fr},
  journal = {Problèmes politiques et sociaux}
}
@article{bourdelais1998b,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Maladies émergentes : nouveaux périls, histoire ancienne ? »},
  volume = {23},
  date = {1998-06},
  pages = {–},
  language = {fr},
  journal = {Santé publique}
}
@article{bourdelais1998c,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = { Penser le vieillissement de la population dans l’avenir proche »},
  volume = {121},
  date = {1998},
  pages = {19–26},
  language = {fr},
  journal = {Les Cahiers de l’IAURIF}
}
@article{patrice1999a,
  author = {Patrice Bourdelais, G.Alter and Oris, M. and Demonet, M.},
  title = { Mortalité et migration dans les villes industrielles au XIXe siècle : exemples belges et français »},
  date = {1999},
  volume = {2},
  pages = {31–62},
  language = {fr},
  journal = {Annales de Démographie Historique}
}
@article{fridenson1999a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { European business in a European perspective ? »},
  date = {1999},
  pages = {33–37},
  language = {en},
  journal = {Business and Economic History}
}
@article{fridenson2000a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { L’industrie automobile française a-t-elle changé ? »},
  date = {2000-03},
  pages = {28–37},
  language = {fr},
  journal = {Nichifutsu Bunka}
}
@article{fridenson1998a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { L’industrie automobile : la primauté du marché »},
  date = {1998-03},
  pages = {227–242},
  language = {es},
  journal = {Historiens et Géographes}
}
@article{fridenson1999b,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { La déchirure 1940-2000 »},
  date = {1999-10},
  pages = {3–6},
  language = {fr},
  journal = {Le Mouvement Social}
}
@article{fridenson1999c,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { La recherche saisie par l’innovation »},
  date = {1999-12},
  pages = {5–10},
  language = {fr},
  journal = {Entreprises et Histoire}
}
@article{fridenson1998b,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { Le changement par le calcul économique : le cas de Renault (1956-1980) »},
  date = {1998-09},
  pages = {60–69},
  language = {fr},
  journal = {Revue Française de gestion}
}
@article{fridenson1998c,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { Le prix de l’expansion : le financement de Renault en 1948 »},
  volume = {X},
  date = {1998},
  pages = {451–472},
  note = {paru en 2000).},
  language = {fr},
  journal = {Etudes et Documents}
}
@article{fridenson1999d,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { Les mouvements enseignants »},
  date = {1999-04},
  pages = {165–168},
  language = {fr},
  journal = {Les Cahiers du radicalisme}
}
@article{fridenson2000b,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { Pour une histoire de l’État contemporain comme organisation »},
  date = {2000-10},
  pages = {149–156},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{fridenson1997a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { Présence de Raphael Samuel »},
  date = {1997-10},
  pages = {121–126},
  language = {fr},
  journal = {Le Mouvement Social}
}
@article{fridenson1998d,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = {Lutz Niethammer et Luisa Passerini « International reverberations : remembering Raphael »},
  date = {1998},
  pages = {246–260},
  language = {en},
  journal = {History Workshop Journal}
}
@article{rosental1997a,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = { Les formalisations spatiales de la mobilité : fragments pour l’histoire longue d’une non-réception »},
  date = {1997},
  volume = {4},
  pages = {75–98},
  note = {Version espagnole dans Estudios Migratorios Latinoamericanos, 13, 38, 1998, p. 137-165.},
  language = {fr},
  journal = {Genèses}
}
@article{rosental2000a,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = { Les liens familiaux, forme historique ? »},
  date = {2000},
  pages = {2},
  language = {fr},
  journal = {Annales de Démographie Historique}
}
@article{rosental2000b,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = { Liens familiaux, position sociale et mobilité des femmes dans la France du Nord au milieu du XIXe siècle »},
  volume = {3},
  date = {2000},
  pages = {27–40},
  language = {fr},
  journal = {Marché du Travail et Genre}
}
@article{rosental1997b,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = { Outil ou fétiche : la laïcisation de l’analyse factorielle dans les sciences sociales »},
  date = {1997},
  volume = {3-4},
  pages = {185–196},
  language = {fr},
  journal = {Histoire et Mesure}
}
@article{rosental2001a,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = { Qu’est-ce qu’une ressource locale ? Homéostasie et microanalyse en histoire sociale »},
  date = {2001},
  pages = {1},
  language = {fr},
  journal = {Revue de Synthèse}
}
@article{rosental1997c,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = { Thirteen years of debate : from population history to French historical demography (1945-1958) »},
  date = {1997},
  volume = {9},
  pages = {215–242},
  language = {en},
  journal = {An English selection}
}
@article{rosental2000c,
  author = {Rosental, Paul-André and Lemercier, Cl},
  title = { ’Pays’ ruraux et découpage de l’espace. Les réseaux migratoires dans la région lilloise au milieu du XIXe siècle »},
  volume = {55},
  pages = {4–5,},
  date = {2000},
  language = {fr},
  journal = {Population}
}
@article{paul-andr2000a,
  author = {Paul-André Rosental, J.Bourdieu and A. Suwa-Eisenmann, G.Postel-Vinay},
  title = { Migrations et transmissions inter-générationnelles dans la France du XIXe et du début du XXe siècle »},
  volume = {55, 4},
  date = {2000},
  pages = {749–790},
  language = {fr},
  journal = {Annales Histoire. Sciences Sociales}
}
@article{paul-andr1999a,
  author = {Paul-André Rosental, N.Bonneuil},
  title = { Changing Social Mobility in XIXth-century France »},
  volume = {32, 2},
  date = {1999},
  pages = {53–73},
  language = {en},
  journal = {Historical Methods}
}
@article{paul-andr1998a,
  author = {Paul-André Rosental, S.Chalvon-Demersay},
  title = { Une démographie des comportements volatils ? L’émergence de la micro-analyse dans la mesure de l’audience »},
  volume = {35},
  date = {1998},
  pages = {129–147},
  language = {fr},
  journal = {Quaderni}
}
@article{mane1997a,
  author = {Mane, Perrine},
  title = { L’apport de l’iconographie languedocienne pour l’étude de l’alimentation »},
  volume = {15-16},
  date = {1997},
  pages = {265–268},
  language = {fr},
  journal = {Archéologie du Midi médiéval}
}
@article{braunstein2000a,
  author = {Braunstein, Philippe},
  title = { Maîtrise et transmission des connaissances techniques au Moyen Âge »},
  note = {dans},
  editor = {Short, G.Hollister},
  volume = {21, 1999},
  date = {2000},
  pages = {155 165},
  language = {fr},
  journal = {History of Technology}
}
@article{braunstein2000b,
  author = {Braunstein, Philippe},
  title = { Nature de l’objet, Structure du paysage », présentation de « l’Histoire face à l’archéologie »},
  date = {2000},
  pages = {551 554},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{fabre1999a,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { De Wegen van een canonisering. Geschrift, portret en levensverhaal in de Zuid-Nederlandse ‘inventie’ van Ignatius van Loyola als heilige},
  date = {1999},
  language = {nl},
  journal = {Trajecta}
}
@article{fabre1999b,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { Entrevista »},
  date = {1999},
  language = {pt},
  journal = {Tempo Brasileiro},
  address = {Sao Paolo}
}
@article{fabre1998a,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { L’image malentendue. Recherches sur la conférence de Saint-Germain en Laye »},
  date = {1998},
  language = {it},
  journal = {Annali del Instituto storico italo-germanico de Trente}
}
@article{fabre2000a,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { La Compagnie de Jésus et le souvenir du ‘vœu de Montmartre’ (état d’une recherche) »},
  date = {2000},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre de Recherches Historiques}
}
@article{fabre1999c,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { La conversion infinie des « conversos » : enquête sur le statut des nouveaux chrétiens dans la Compagnie de Jésus au XVIe siècle »},
  date = {1999},
  pages = {4},
  language = {fr},
  journal = {Annales}
}
@article{fabre1999d,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { Les visions d’Ignace de Loyola dans la diffusion de l’jésuite »},
  date = {1999},
  language = {fr},
  journal = {Modern Language Notes}
}
@article{fabre1998b,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { Qu’est-ce qu’être l’auteur d’un « écrit illustré » ? Sur quelques ouvrages jésuites des XVIe et XVIIe siècles »},
  note = {de},
  publisher = {l’Université de Poitiers},
  date = {1998},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Forell}
}
@article{fabre1997a,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { Sainte Rature et relique d’écriture. Remarques sur le Journal des motions intérieures d’Ignace de Loyola (1544-1545) »},
  publisher = {Presses de l’Université de Pau},
  date = {1997},
  language = {fr},
  journal = {Ratures et repentirs},
  address = {Pau}
}
@article{fabre1998c,
  author = {Fabre, Pierre Antoine},
  title = { Une somme de spiritualité. Sur le Dictionnaire de spiritualité (1932-1995) »},
  date = {1998-01},
  language = {fr},
  journal = {Critique}
}
@article{fabre1999e,
  author = {Fabre, Pierre Antoine and modernes, En},
  title = { Les politiques missionnaires romaines sous le pontificat de Paul IV »},
  date = {1999},
  pages = {1},
  language = {fr},
  journal = {Mélanges de l’École Française de Rome}
}
@article{laborie-a,
  author = {Laborie, Pierre},
  title = { L’idée de Résistance, entre définition et sens : retour sur un questionnement »},
  volume = {},
  publisher = {IHTP-CNRS,1998},
  pages = {14–27},
  language = {fr},
  journal = {La Résistance et les Français},
  number = {spécial}
}
@article{laborie1999a,
  author = {Laborie, Pierre},
  title = { Usages de la défaite, Esprit en 1940 »},
  date = {1999-07},
  pages = {44–60},
  language = {fr},
  journal = {Esprit}
}
@article{descimon1997a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = {De officieren van de Parijse schutterij aan het einde van de zestiende eeuw”},
  volume = {23},
  date = {1997},
  pages = {12–40},
  language = {nl},
  journal = {Tijdschrift voor sociale geschiedenis}
}
@article{descimon1999a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Autopsie du massacre de l’Hôtel de Ville (4 juillet 1652). Paris et la Fronde des Princes »},
  volume = {54},
  date = {1999},
  pages = {319–351},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{descimon1999b,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Chercher de nouvelles voies pour interpréter les phénomènes nobiliaires dans la France moderne. La noblesse, « essence » ou rapport social ? »},
  volume = {46},
  date = {1999},
  pages = {5–21},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’Histoire Moderne et Contemporaine}
}
@article{descimon1997b,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Élites parisiennes entre XVe et XVIIe siècle. Du bon usage du Cabinet des titres »},
  volume = {155},
  date = {1997},
  pages = {607–644},
  language = {fr},
  journal = {Bibliothèque de l’École des Chartes}
}
@article{descimon1997c,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Il mercato degli uffici regi a Parigi (1604-1665). Economia politica ed economia privata della funzione pubblica di antico regime »},
  volume = {96},
  date = {1997},
  pages = {685–716},
  language = {it},
  journal = {Quaderni storici}
}
@article{descimon2000a,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Saint-Simon et les présidents à mortier »},
  volume = {28},
  date = {2000},
  pages = {39–47},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers Saint-Simon}
}
@article{descimon1999c,
  author = {Descimon, Robert},
  title = { Un’esperienza personale nel contesto francese »},
  volume = {100},
  date = {1999},
  pages = {59–64},
  language = {it},
  journal = {Quaderni storici}
}
@article{chartier2000a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Afterword. Reading, Writing and Literature in the Early Modern Age »},
  volume = {12},
  date = {2000},
  pages = {128–142},
  language = {en},
  journal = {Critical Survey}
}
@article{chartier1998a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Comment considérer la culture et la société d’un point de vue historique. Entretien »},
  volume = {47},
  date = {1998},
  pages = {99–112},
  note = {en japonais},
  language = {fr},
  journal = {Iichiko}
}
@article{chartier1997a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Crítica textual e história cultural. O texto e a voz, séculos XVI-XVII »},
  volume = {30},
  date = {1997},
  pages = {67–75},
  language = {pt},
  journal = {Leitura: Teoria e Prática}
}
@article{chartier1999a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Cultural History of Society : Linking Economy to Culture »},
  volume = {11},
  date = {1999},
  pages = {105–116},
  language = {en},
  journal = {Iichiko intercultural}
}
@article{chartier1997b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Del libro a la lectura. Lectores « populares » en el Renacimiento », « Les livres des Espagnols à l’époque moderne »},
  volume = {tome 99},
  date = {1997-01},
  pages = {309–324},
  language = {es},
  journal = {Bulletin Hispanique}
}
@article{chartier1998b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Entrevista con Roger Chartier »},
  volume = {67},
  date = {1998-07},
  pages = {517–532},
  language = {es},
  journal = {Revista de la Asociación Española de Neuropsiquiatría}
}
@article{chartier1999b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Histoire, littérature et pratiques. Entre contraintes transgressées et libertés bridées »},
  volume = {103},
  date = {1999-01},
  pages = {162–168},
  language = {fr},
  journal = {Le Débat}
}
@article{chartier1998c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { L’arbre et l’océan »},
  date = {1998},
  volume = {4},
  pages = {124–136},
  language = {fr},
  journal = {Le livre et l’ordinateur}
}
@article{chartier1998d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La historia entre representación y construcción »},
  date = {1998},
  volume = {l, 2},
  pages = {197–207},
  language = {es},
  journal = {Prismas. Revista de historia intelectua}
}
@article{chartier1998e,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La práctica historiográfica antre herencias y mestizajes. Entrevista »},
  volume = {15},
  date = {1998},
  pages = {201–210},
  language = {es},
  journal = {Estudios Sociales}
}
@article{chartier1997c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { La révolution de la lecture au XVIIIe siècle : mythe ou réalité ? »},
  volume = {II serie, Vol. IX},
  date = {1997},
  pages = {265–271},
  language = {pt},
  journal = {Cultura. Revista de História e Teoria das Ideas}
}
@article{chartier1997d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Las representaciones de lo escrito »},
  volume = {Año VII, 13},
  date = {1997},
  pages = {119–138},
  language = {es},
  journal = {Estudios sociales}
}
@article{chartier1999c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Las revoluciones de la lectura : siglos XVe-XXe »},
  volume = {Número 7},
  date = {1999},
  pages = {91–110},
  language = {es},
  journal = {Revista de Humanidades: tecnólogico de Monterrey}
}
@article{chartier1998f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Le manuscrit à l’âge de l’imprimé (XVe-XVIIIe siècles). Lectures et réflexions »},
  volume = {7},
  date = {1998},
  pages = {175–193},
  language = {fr},
  journal = {La Lettre Clandestine}
}
@article{chartier1997e,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Le monument et l’événement. Parole poétique et figures de l’écriture, dans « El espejo y la máscara » de J. L. Borges »},
  date = {1997},
  volume = {3},
  pages = {110–119},
  language = {fr},
  journal = {Variaciones Borges}
}
@article{chartier2000b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Literatura e História »},
  volume = {1},
  date = {2000},
  pages = {197–207},
  language = {pt},
  journal = {Topoi. Revista de História}
}
@article{chartier1998g,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Norbert Elias, l’actualité d’une controverse »},
  volume = {1},
  date = {1998},
  pages = {42–44},
  language = {fr},
  journal = {Labyrinthes. Cahiers d’Etudes pluridisciplinaires}
}
@article{chartier1998h,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Prácticas de sociabilidad. Salones y espacio público en el siglo XVIII »},
  volume = {19},
  date = {1998},
  pages = {67–83},
  language = {pt},
  journal = {Studia historica. Historia moderna}
}
@article{chartier2000c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Rencontre avec Roger Chartier »},
  volume = {21},
  date = {2000},
  pages = {18–23},
  language = {fr},
  journal = {Médiatiques. Récit et société}
}
@article{chartier1997f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { République des lettres, intellectuels laïcs et mécénat princier »},
  volume = {18-19},
  date = {1997-04},
  pages = {201–208},
  language = {fr},
  journal = {«En hommage à Robert Mandrou»}
}
@article{chartier1999d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Richardson, Diderot et la lectrice impatiente »},
  volume = {114},
  date = {1999},
  pages = {647–666},
  language = {es},
  journal = {MLN}
}
@article{chartier1997g,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { The End of the Reign of the Book »},
  volume = {82},
  date = {1997},
  pages = {9–11},
  language = {en},
  journal = {SubStance. A Review of Theory and Literary Criticism}
}
@article{chartier1998i,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Why the Linguistic Approach can be an Obstacle to Further Development of Historical Knowledge. A reply to Gareth Stedman Jones »},
  volume = {46},
  date = {1998},
  pages = {271–272},
  language = {en},
  journal = {History Workshop Journal}
}
@article{chartier1998j,
  author = {Chartier, Roger},
  title = { Writing the Practices »},
  volume = {21},
  date = {1998},
  pages = {255–264},
  language = {en},
  journal = {«Forum : Critical Pragmatism, Language, and Cultural History : On Roger Chartier’s On the Edge of the Cliff»},
  number = {2}
}
@article{bonnain-dulon1999a,
  author = {Bonnain-Dulon, Rolande},
  title = { La place aux grains de Lourdes au XIXe siècle. L’impossible transparence des petits marchés ruraux »},
  volume = {11},
  date = {1999},
  language = {fr},
  journal = {Histoire &t Sociétés Rurales}
}
@article{bonnain-dulon1997a,
  author = {Bonnain-Dulon, Rolande},
  title = { Les beignets de Carnaval »},
  date = {1997},
  volume = {5},
  pages = {121–123},
  language = {en},
  journal = {Slow}
}
@article{bonnain-dulon2000a,
  author = {Bonnain-Dulon, Rolande},
  title = { Migration et inscription urbaine des Pyrénéens en Amérique du Sud au XIXe siècle : Montevideo et Caracas »},
  date = {2000},
  volume = {1},
  pages = {61–76},
  language = {fr},
  journal = {Annales de Démographie Historique}
}
@article{loriga2001a,
  author = {Loriga, Sabina},
  title = { Di quanta storia abbiamo bisogno ? »},
  date = {2001-01},
  volume = {4},
  pages = {30–35},
  language = {it},
  journal = {Diario della settimana}
}
@article{loriga2000a,
  author = {Loriga, Sabina},
  title = { Mannequins ou faiseurs d’histoire ? »},
  date = {2000-01},
  volume = {632-633},
  pages = {131–146},
  language = {fr},
  journal = {Critique}
}
@article{loriga1998a,
  author = {Loriga, Sabina},
  title = { Ogni terra è la mia terra »},
  date = {1998},
  volume = {14},
  pages = {65–67},
  language = {it},
  journal = {Diario della settimana}
}
@incollection{cerutti1998a,
  author = {Cerutti, Simona},
  title = { Faits et faits judiciaires : le Consulat de commerce de Turin au XVIIIe siècle »},
  note = {dans},
  editor = {Thomas, Y.},
  date = {1998},
  volume = {7},
  pages = {145–174},
  language = {fr},
  booktitle = {Enquête, « Droit et histoire »}
}
@article{cerutti1999a,
  author = {Cerutti, Simona},
  title = { Fatti e fatti giudiziari. Il Consolato di commercio di Torino nel Settecento »},
  note = {dans},
  editor = {S. Cerutti, R.Ago},
  volume = {101},
  date = {1999-10},
  pages = {413–445},
  language = {it},
  journal = {« Giustizia e procedure »}
}
@article{cerutti1997a,
  author = {Cerutti, Simona},
  title = { Le Linguistic Turn en Angleterre : notes sur un débat et ses censures »},
  volume = {5},
  date = {1997},
  pages = {125–140},
  language = {fr},
  journal = {Enquête}
}
@article{simona1999a,
  author = {Simona Cerutti, G.Pomata},
  title = { Fatti : una proposta per un numero di Quaderni Storici »},
  volume = {100},
  date = {1999-04},
  pages = {199–206},
  language = {it},
  journal = {Quaderni Storici}
}
@article{simona1999b,
  author = {Simona Cerutti, R.Ago},
  title = { Introduction » et co-édition de « Giustizia e procedure »},
  volume = {101},
  date = {1999-10},
  language = {it},
  journal = {Quaderni storici}
}
@article{cl1997a,
  author = {Clément, Sophie},
  title = { Questions sur le patrimoine urbain en Thaïlande »},
  note = {dans},
  date = {1997},
  volume = {2},
  pages = {195–215},
  language = {fr},
  journal = {Chine, Patrimoine architectural et urbain}
}
@article{desrosiers1999a,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Draps d’areste (II). Extension de la classification, comparaisons et lieux de fabrication »},
  volume = {34},
  date = {1999-07},
  pages = {89–119},
  language = {fr},
  journal = {« Soieries médiévales »}
}
@article{desrosiers1999b,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Présentation »},
  volume = {34},
  date = {1999-07},
  pages = {1–6},
  language = {fr},
  journal = {« Soieries médiévales »}
}
@misc{unknown-a,
  note = {Sophie Desrosiers, « Soieries médiévales » (dir.), Techniques & culture 34, Juillet-déc. 1999.},
  language = {fr}
}
@article{desrosiers1997a,
  author = {Desrosiers, Sophie},
  title = { Textes techniques, savoir-faire et messages codés dans les textiles des Andes »},
  volume = {29},
  date = {1997},
  note = {paru en 1998),},
  pages = {155–173},
  language = {fr},
  journal = {Techniques et culture}
}
@article{wahnich1999a,
  author = {Wahnich, Sophie},
  title = { Puissance des concepts et pouvoir des discours dans quelques débats révolutionnaires sur la souveraineté nationale »},
  date = {1999},
  pages = {591–599},
  language = {fr},
  journal = {Revue d’ethnologie française}
}
@article{wahnich1999b,
  author = {Wahnich, Sophie},
  title = {Bribes d’émotions (populaires},
  date = {1999-05},
  pages = {161–188},
  language = {fr},
  journal = {Lignes}
}
@article{piron1997a,
  author = {Piron, Sylvain},
  title = { Compléments à l’inventaire des manuscrits d’Olivi »},
  volume = {3},
  date = {1997},
  pages = {591–596},
  language = {pt},
  journal = {Archivum Franciscanum Historicum},
  number = {4}
}
@article{piron2000a,
  author = {Piron, Sylvain},
  title = { Le poète et le théologien : une rencontre dans le studium de Santa Croce »},
  volume = {19},
  date = {2000},
  pages = {42–75},
  language = {pt},
  journal = {Picenum Seraphicum}
}
@article{piron1998a,
  author = {Piron, Sylvain},
  title = { Les œuvres perdues d’Olivi : essai de reconstitution »},
  volume = {3},
  date = {1998},
  pages = {357–394},
  language = {it},
  journal = {Archivum Franciscanum Historicum},
  number = {4}
}
@article{goldberg1999a,
  author = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  title = { Categories of Time : Scales and Values in Ashkenazi Culture »},
  volume = {39},
  date = {1999},
  pages = {87–96},
  language = {en},
  journal = {Jewish Studies}
}
@article{goldberg1997a,
  author = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  title = { De la Bible et des notions d’espace et de temps. Essai sur l’usage des catégories dans le monde achkénaze du Moyen Âge à l’époque moderne »},
  date = {1997-09},
  volume = {5},
  pages = {987– 1015},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{cohen1998a,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Cercle d’amis et gouvernement de l’Union soviétique »},
  volume = {57},
  date = {1998-01},
  pages = {163–166},
  language = {fr},
  journal = {Vingtième siècle}
}
@article{cohen1998b,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Industrie, despotisme et rationalisation. L’URSS et la France de l’entre-deux-guerres (note critique) »},
  date = {1998-07},
  volume = {4-5},
  pages = {915–936},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{cohen1998c,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Le respect, les machines et les hommes »},
  date = {1998-07},
  volume = {4-5},
  pages = {937–943},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
@article{cohen1998d,
  author = {Cohen, Yves},
  title = { Lorsque le facteur humain paraît (1890-1920) : esquisse de l’histoire d’une préoccupation collective »},
  volume = {9},
  date = {1998-01},
  pages = {59–78},
  language = {fr},
  journal = {La Lettre de la Maison française d’Oxford}
}
@article{cohen1998e,
  author = {Cohen, Yves and Pestre, Dominique},
  title = { Présentation »},
  date = {1998-07},
  volume = {4-5},
  pages = {721–744},
  language = {fr},
  journal = {Annales HSS}
}
